---
date: 2009-01-27
title: Okular 0.8 pušten
---
Okular tim s ponosom predstavlja novu verziju Okulara, izdatu kao dio <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Neke od novih mogućnosti i poboljšanja uključuju (slučajnim redoslijedom): <ul type="disc"> <li>Mogućnost dodavanja dokumenata u arhivu </li> <li>Započinjanje pretrage s trenutne stranice </li> <li>Preliminarnu podršku za video u PDF dokumentima</li> <li>Poboljšanja načina prezentacije: kočenje čuvara zaslona i način crnog čuvara zaslona</li> <li>Više bilješki</li> <li>Podršku za Lilypond "pokaži-i-klikni" linkove</li> <li>Uređivač postavki za obrnutu pretragu</li> <li>Izvoz za OtvoriDokument Tekst i HTML za ODT, Fictionbook i EPub datoteke (zahtijeva Qt 4.5)</li> <li>Nove pozadine za G3/G4 faks dokumente</li> <li>DjVu pozadinu: poboljšanje upravljanjem memorijom</li> <li>OtvoriDokument Tekst pozadinu: razna poboljšanja</li> <li>... i druge male osobine i popravke</li> </ul> I naravno, mnoge greške su popravljene.
